<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Implantacions on Blog</title>
    <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/</link>
    <description>Recent content in Implantacions on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Francisco Javier Martín Núñez</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 16:13:32 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://franjavimn.onrender.com/implantacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalar Guacamole</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/instalar-guacamole/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:13:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/instalar-guacamole/</guid>
      <description>Instalcion de Guacamole En mi caso, en la practica sobre el despliegue de una aplicacion hecha en java con Tomcar vamos a elegir el cms llamado Guacamole.
¿Qué es Guacamole apache? Guacamole es un proyecto de escritorio remoto desarrollado por la Apache Software Foundation. Es un sistema compuesto por una parte cliente y una parte servidor. La aplicación servidor es la que se encarga de la autenticación y precisa de la instalación en infraestructura propia o acogerse la un servicio de terceros y estar accesible desde la parte cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba Django</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/prueba-django/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 14:08:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/prueba-django/</guid>
      <description>Despliegue de aplicaciones python Tarea 1 Entorno de desarrollo Vamos a desarrollar la aplicación del tutorial de django 3.1. Vamos a configurar tu equipo como entorno de desarrollo para trabajar con la aplicación, para ello:
 Vamos a desarrollar la aplicación del tutorial de django 3.1. Vamos a configurar tu equipo como entorno de desarrollo para trabajar con la aplicación, para ello: https://github.com/josedom24/django_tutorial.  Por lo que nos vamos a ese repositorio y lo que vamos a hacer es crear un fork a nuestro repositorio para posteriormente clonarlo en nuestra maquina:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalacion Nginx Ovh</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/instalacion-nginx-ovh/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 18:21:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/instalacion-nginx-ovh/</guid>
      <description>Realizar la migración de la aplicación drupal que tienes instalada en el entorno de desarrollo a nuestro entorno de producción, para ello ten en cuenta lo siguiente: Tarea 1 La aplicación se tendrá que migrar a un nuevo virtualhost al que se accederá con el nombre portal.iesgn13.es.
De esta forma ya tenemos listo nuestro documentroot para nuestro nuevo virtualhost, ahora el siguiente paso es crear dicho virtualhost, para ello seguimos los pasos siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica Cms</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/practica-cms/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:03:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/practica-cms/</guid>
      <description>Instalación local de un CMS PHP Esta tarea consiste en instalar un CMS de tecnología PHP en un servidor local. Los pasos que tendrás que dar los siguientes:
Tarea 1: Instalación de un servidor LAMP   Crear una instancia de vagrant basado en un box debian o ubuntu
  Instala en esa máquina virtual toda la pila LAMP
  Tarea 2: Instalación de drupal en mi servidor local   Configura el servidor web con virtual hosting para que el CMS sea accesible desde la dirección: www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia Hugo</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/guia-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:15:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/guia-hugo/</guid>
      <description>GoHugo ¿Que es GoHugo? Hugo es un generador de sitio estático escrito en Go. Hugo ha visto un gran aumento en las características y el rendimiento gracias al desarrollador principal actual Bjørn Erik Pedersen y otros colaboradores. Hugo es de codigo abierto bajo la licencia de Apache License 2.0.
Al ser capaz de generar la mayoría de los sitios web en segundos (a &amp;lt;1 ms por página), Hugo es reconocido como &amp;ldquo;el framework más rápido del mundo para la creación de sitios web&amp;rdquo; gracias no solo a que se ha creado con Go, sino también a los esfuerzos concienzudos de sus desarrolladores para comparar y aumentar actuación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
