<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Implantacions on Blog</title>
    <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/</link>
    <description>Recent content in Implantacions on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Francisco Javier Martín Núñez</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 18:03:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://franjavimn.onrender.com/implantacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Practica Cms</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/practica-cms/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:03:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/practica-cms/</guid>
      <description>Instalación local de un CMS PHP Esta tarea consiste en instalar un CMS de tecnología PHP en un servidor local. Los pasos que tendrás que dar los siguientes:
Tarea 1: Instalación de un servidor LAMP   Crear una instancia de vagrant basado en un box debian o ubuntu
  Instala en esa máquina virtual toda la pila LAMP
  Tarea 2: Instalación de drupal en mi servidor local   Configura el servidor web con virtual hosting para que el CMS sea accesible desde la dirección: www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia Hugo</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/guia-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:15:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/guia-hugo/</guid>
      <description>GoHugo ¿Que es GoHugo? Hugo es un generador de sitio estático escrito en Go. Hugo ha visto un gran aumento en las características y el rendimiento gracias al desarrollador principal actual Bjørn Erik Pedersen y otros colaboradores. Hugo es de codigo abierto bajo la licencia de Apache License 2.0.
Al ser capaz de generar la mayoría de los sitios web en segundos (a &amp;lt;1 ms por página), Hugo es reconocido como &amp;ldquo;el framework más rápido del mundo para la creación de sitios web&amp;rdquo; gracias no solo a que se ha creado con Go, sino también a los esfuerzos concienzudos de sus desarrolladores para comparar y aumentar actuación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
