<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios on Blog</title>
    <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/</link>
    <description>Recent content in Servicios on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Francisco Javier Martín Núñez</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Nov 2020 17:15:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://franjavimn.onrender.com/servicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ej5 Apache2</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej5-apache2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 17:15:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej5-apache2/</guid>
      <description>Ejercicio 5: Control de acceso, autentificación y autorización El Control de acceso en un servidor web nos permite determinar desde donde podemos acceder a los recursos del servidor. En los servidores apache podemos tener dos tipos de Autentificación:
Autentificación básica Es un método simple que utiliza codificación Base64 y por lo tanto es menos seguro. Podemos hacer aún más seguro el acceso a nuestras páginas sensibles haciendo uso conjunto de HTTPS y autenticación Basic, es decir, que en primer lugar nuestro servidor web utilice SSL o TLS en las conexiones y sobre la conexión encriptada, usar Basic como método de autenticación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ej6 Apache2</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej6-apache2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 17:15:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej6-apache2/</guid>
      <description>Configuración de apache mediante archivo .htaccess Un fichero .htaccess (hypertext access), también conocido como archivo de configuración distribuida, es un fichero especial, popularizado por el Servidor HTTP Apache que nos permite definir diferentes directivas de configuración para cada directorio (con sus respectivos subdirectorios) sin necesidad de editar el archivo de configuración principal de Apache.
Para permitir el uso de los ficheros .htaccess o restringir las directivas que se pueden aplicar usamos ela directiva AllowOverride, que puede ir acompañada de una o varias opciones: All, AuthConfig, FileInfo, Indexes, Limit, …</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ej4 Apache</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej4-apache/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:10:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej4-apache/</guid>
      <description>Ejercicio 4 : Mapear URL a ubicaciones de un sistema de ficheros Crea un nuevo host virtual que es accedido con el nombre www.mapeo.com, cuyo DocumentRoot sea /srv/mapeo
  Cuando se entre a la dirección www.mapeo.com se redireccionará automáticamente a www.mapeo.com/principal, donde se mostrará el mensaje de bienvenida.
  En el directorio principal no se permite ver la lista de los ficheros, no se permite que se siga los enlaces simbólicos y no se permite negociación de contenido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ej3 Apache</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej3-apache/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 09:11:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej3-apache/</guid>
      <description>Ejercicio 3: VirtualHosting con Apache Introducción al VirtualHosting El término Hosting Virtual se refiere a hacer funcionar más de un sitio web (tales como www.company1.com y www.company2.com) en una sola máquina. Los sitios web virtuales pueden estar “basados en direcciones IP”, lo que significa que cada sitio web tiene una dirección IP diferente, o “basados en nombres diferentes”, lo que significa que con una sola dirección IP están funcionando sitios web con diferentes nombres (de dominio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica Dhcp</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/practica-dhcp/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 12:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/practica-dhcp/</guid>
      <description>Practica DHCP Teoria  Tarea 1 (1 punto): Lee el documento Teoría: Servidor DHCP y explica el funcionamiento del servidor DHCP resumido en este gráfico.  Preparación del escenario Crea un escenario usando Vagrant que defina las siguientes máquinas:
  Servidor: Tiene dos tarjetas de red: una pública y una privada que se conectan a la red local.
  nodolan1: Un cliente conectado a la red local.
  Instala un servidor dhcp en el ordenador “servidor” que de servicio a los ordenadores de red local, teniendo en cuenta que el tiempo de concesión sea 12 horas y que la red local tiene el direccionamiento 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Router Nat</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/router-nat/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 19:37:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/router-nat/</guid>
      <description>Crear router-NAT con vagrant Queremos automatizar la creación de la siguiente infraestructura usando Vagrant, el esquema que queremos desarrollar, que vemos en la imagen, tiene las siguientes características:
  El escenario debe tener 2 maquinas:
  router, que está conectada a una red pública y a una red privada. La interfaz de red en la red privada se configura con la IP 10.0.0.1.
  cliente: Esta máquina está conectada a la misma red privada que la máquina anterior, en este caso su direccionamiento es 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhcp Ejercicio</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/dhcp-ejercicio/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:05:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/dhcp-ejercicio/</guid>
      <description>Ejercicio: Instalación y configuración del servidor dhcp en linux En las siguientes tareas vamos ver como podemos instalar y configurar un servidor dhcp en una maquina vagrant para que este proporcione direcciones dinamicas a otras maquinas clientes.
Instalción del servidor isc-dhcp-server Para poder hacer una instalacion del servidor isc-dhcp-server en nuestro servidor, para ello nos vamos a la linea de comandos y escribimos:
vagrant@servidor:~$ sudo apt install isc-dhcp-server Con ese comando vamos a hacer la instalacion de nuestro servidor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
