<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog</title>
    <link>https://franjavimn.onrender.com/</link>
    <description>Recent content on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Francisco Javier Martín Núñez</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2020 18:10:55 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://franjavimn.onrender.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ej4 Apache</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej4-apache/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:10:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej4-apache/</guid>
      <description>Ejercicio : Mapear URL a ubicaciones de un sistema de ficheros Crea un nuevo host virtual que es accedido con el nombre www.mapeo.com, cuyo DocumentRoot sea /srv/mapeo
  Cuando se entre a la dirección www.mapeo.com se redireccionará automáticamente a www.mapeo.com/principal, donde se mostrará el mensaje de bienvenida.
  En el directorio principal no se permite ver la lista de los ficheros, no se permite que se siga los enlaces simbólicos y no se permite negociación de contenido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Script Paquetes</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/sistemas/script-paquetes/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 14:44:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/sistemas/script-paquetes/</guid>
      <description>Script para seleccionar paquetes por repositorio Tenemos que realizar un script que introduciéndolo como parámetro el nombre de un repositorio, muestre como salida los paquetes de ese repositorio que están instalados en la máquina. Los repositorios pueden ser introducidos de dos formas distintas:
 ./script.sh security.debian.org  o bien
 ./script.sh http://security.debian.org  Script para la selección de paquetes He realizado el siguiente script el cual tambien podemos encontrar em el siguiente enlace:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ej3 Apache</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej3-apache/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 09:11:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/ej3-apache/</guid>
      <description>Ejercicio 3: VirtualHosting con Apache Introducción al VirtualHosting El término Hosting Virtual se refiere a hacer funcionar más de un sitio web (tales como www.company1.com y www.company2.com) en una sola máquina. Los sitios web virtuales pueden estar “basados en direcciones IP”, lo que significa que cada sitio web tiene una dirección IP diferente, o “basados en nombres diferentes”, lo que significa que con una sola dirección IP están funcionando sitios web con diferentes nombres (de dominio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia Hugo</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/guia-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:15:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/implantacion/guia-hugo/</guid>
      <description>GoHugo ¿Que es GoHugo? Hugo es un generador de sitio estático escrito en Go. Hugo ha visto un gran aumento en las características y el rendimiento gracias al desarrollador principal actual Bjørn Erik Pedersen y otros colaboradores. Hugo es de codigo abierto bajo la licencia de Apache License 2.0.
Al ser capaz de generar la mayoría de los sitios web en segundos (a &amp;lt;1 ms por página), Hugo es reconocido como &amp;ldquo;el framework más rápido del mundo para la creación de sitios web&amp;rdquo; gracias no solo a que se ha creado con Go, sino también a los esfuerzos concienzudos de sus desarrolladores para comparar y aumentar actuación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica Dhcp</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/practica-dhcp/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 12:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/practica-dhcp/</guid>
      <description>Practica DHCP Teoria  Tarea 1 (1 punto): Lee el documento Teoría: Servidor DHCP y explica el funcionamiento del servidor DHCP resumido en este gráfico.  Preparación del escenario Crea un escenario usando Vagrant que defina las siguientes máquinas:
  Servidor: Tiene dos tarjetas de red: una pública y una privada que se conectan a la red local.
  nodolan1: Un cliente conectado a la red local.
  Instala un servidor dhcp en el ordenador “servidor” que de servicio a los ordenadores de red local, teniendo en cuenta que el tiempo de concesión sea 12 horas y que la red local tiene el direccionamiento 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Router Nat</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/router-nat/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 19:37:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/router-nat/</guid>
      <description>Crear router-NAT con vagrant Queremos automatizar la creación de la siguiente infraestructura usando Vagrant, el esquema que queremos desarrollar, que vemos en la imagen, tiene las siguientes características:
  El escenario debe tener 2 maquinas:
  router, que está conectada a una red pública y a una red privada. La interfaz de red en la red privada se configura con la IP 10.0.0.1.
  cliente: Esta máquina está conectada a la misma red privada que la máquina anterior, en este caso su direccionamiento es 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica Cifrado</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/practica-cifrado/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:57:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/practica-cifrado/</guid>
      <description>Cifrado asimétrico con gpg y openssl En esta practica sobre el cifrado asimétrico con gpg y openssl vamos a realizar las siguientes tareas:
  Tarea 1: Generación de claves
 Genera un par de claves (pública y privada). ¿En que directorio se guarda las claves de un usuario? Lista las claves públicas que tienes en tu almacén de claves. Explica los distintos datos que nos muestra. ¿Cómo deberías haber generado las claves para indicar, por ejemplo, que tenga un 1 mes de validez?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhcp Ejercicio</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/servicios/dhcp-ejercicio/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:05:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/servicios/dhcp-ejercicio/</guid>
      <description>Ejercicio: Instalación y configuración del servidor dhcp en linux En las siguientes tareas vamos ver como podemos instalar y configurar un servidor dhcp en una maquina vagrant para que este proporcione direcciones dinamicas a otras maquinas clientes.
Instalción del servidor isc-dhcp-server Para poder hacer una instalacion del servidor isc-dhcp-server en nuestro servidor, para ello nos vamos a la linea de comandos y escribimos:
vagrant@servidor:~$ sudo apt install isc-dhcp-server Con ese comando vamos a hacer la instalacion de nuestro servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raid5</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/raid5/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:01:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/raid5/</guid>
      <description>Raid 5 ¿Qué es RAID 5? Un RAID 5 (también llamado distribuido con paridad) es una división de datos a nivel de bloques que distribuye la información de paridad entre todos los discos miembros del conjunto. El RAID 5 ha logrado popularidad gracias a su bajo coste de redundancia. Generalmente, el RAID 5 se implementa con soporte hardware para el cálculo de la paridad. RAID 5 necesitará un mínimo de 3 discos para ser implementado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rclone</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/rclone/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 19:55:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/rclone/</guid>
      <description>rclone en linux ¿Qué es rclone? se trata de una herramienta en línea de comando para sincronizar archivos y directorios desde la computadora con los proveedores más importantes de alojamiento de contenidos en la nube. También permite efectuar copias dentro de nuestro propio sistema de archivos.
Practica con rclone A continuación vamos a realizar distintas practicas con la herramienta de rclone en nuestro ordenador, para ello vamos a tener en total 4 tareas distintas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dpkg Apt</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/sistemas/dpkg-apt/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:13:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/sistemas/dpkg-apt/</guid>
      <description>Ejercicios de dpkg y APT En primer lugar prepara una máquina virtual con Debian buster, puedes hacerlo de la forma que prefieras o usando el fichero Vagrantfile que se proporciona.
La versión de debian buster a fecha de hoy, es la versión 10.6. Sobre una máquina de versión anterior realizar las siguientes acciones:
Trabajo con apt, aptitude, dpkg  ¿Qué acciones consigo al realizar apt update y apt upgrade? Explica detalladamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
