<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguridads on Blog</title>
    <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/</link>
    <description>Recent content in Seguridads on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Francisco Javier Martín Núñez</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 18:00:52 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://franjavimn.onrender.com/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Https Quijote</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/https-quijote/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 18:00:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/https-quijote/</guid>
      <description>Solicitar certificado wildcard con openssl Para esta practica vamos a solicitar un certificado wildcard para nuestra dominio llamado *franjavier.gonzalonazareno.org en el que vamos a tener nuestro escenario de openstack.
Creacion de clave privada y certificado Para poder realizar esta practica vamos a irnos a nuestra maquina llamada freston que es donde vamos a usar nuestro certificado wildcard principalmente, en esta maquina vamos a crear una clave privada y luego generamos el certificado indicandole el directorio donde esta la clave:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Https Ovh</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/https-ovh/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:04:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/https-ovh/</guid>
      <description>HTTPS en ovh   Vamos a utilizar el servicio https://letsencrypt.org para solicitar los certificados de nuestras páginas.
  Explica detenidamente cómo se solicita un certificado en Let&amp;rsquo;s Encrypt. En tu explicación deberás responder a estas preguntas:
 ¿Qué función tiene el cliente ACME? ¿Qué configuración se realiza en el servidor web? ¿Qué pruebas realiza Let&amp;rsquo;s Encrypt para asegurar que somos los administrados del sitio web? ¿Se puede usar el DNS para verificar que somos administradores del sitio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificados Digitales</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/certificados-digitales/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 14:15:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/certificados-digitales/</guid>
      <description>Práctica: Certificados digitales. HTTPS Tarea 1  Una vez que hayas obtenido tu certificado, explica brevemente como se instala en tu navegador favorito.  Para instalarlo en el navegador, en mi caso lo voy a instalar en firefox, solo debemos de descargarnos el certificado desde la pagina siguiente.
Una vez lo tengamos nos vamos a la zona de preferencias -&amp;gt; Privacidad y seguridad y ahi buscamos el apartado de certificados, le damos a ver certificados y agregamos el nuestro que nos hemos descargado previamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica Integridad</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/practica-integridad/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 18:30:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/practica-integridad/</guid>
      <description>Práctica: Integridad, firmas y autenticación Tarea 1: Firmas electrónicas En este apartado vamos a con las firmas electrónicas. Para ello vamos a necesitar subir nuestra clave publica a un servidor de claves, en este caso lo he subido al servidor keys.gnupg.net con el siguiente comando:
gpg --send-keys --keyserver pgp.rediris.es D6BE9BF1C7D6A435BF1B9D38BEAECEA4DC2F7A96  ¿Qué significa el mensaje que aparece en el momento de verificar la firma?  EL mensaje que nos muestra en nuestra terminal siginufica que, si bien tenemos la clave publica para poder verificar la firma, esta no la tenemos firmada por nadie de confianza y nosotros tampoco le hemos dado una confianza a esa clave.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica Cifrado</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/practica-cifrado/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:57:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/practica-cifrado/</guid>
      <description>Cifrado asimétrico con gpg y openssl En esta practica sobre el cifrado asimétrico con gpg y openssl vamos a realizar las siguientes tareas:
  Tarea 1: Generación de claves
 Genera un par de claves (pública y privada). ¿En que directorio se guarda las claves de un usuario? Lista las claves públicas que tienes en tu almacén de claves. Explica los distintos datos que nos muestra. ¿Cómo deberías haber generado las claves para indicar, por ejemplo, que tenga un 1 mes de validez?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raid5</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/raid5/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:01:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/raid5/</guid>
      <description>Raid 5 ¿Qué es RAID 5? Un RAID 5 (también llamado distribuido con paridad) es una división de datos a nivel de bloques que distribuye la información de paridad entre todos los discos miembros del conjunto. El RAID 5 ha logrado popularidad gracias a su bajo coste de redundancia. Generalmente, el RAID 5 se implementa con soporte hardware para el cálculo de la paridad. RAID 5 necesitará un mínimo de 3 discos para ser implementado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rclone</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/rclone/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 19:55:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/seguridad/rclone/</guid>
      <description>rclone en linux ¿Qué es rclone? se trata de una herramienta en línea de comando para sincronizar archivos y directorios desde la computadora con los proveedores más importantes de alojamiento de contenidos en la nube. También permite efectuar copias dentro de nuestro propio sistema de archivos.
Practica con rclone A continuación vamos a realizar distintas practicas con la herramienta de rclone en nuestro ordenador, para ello vamos a tener en total 4 tareas distintas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
