<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BBDDs on Blog</title>
    <link>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/</link>
    <description>Recent content in BBDDs on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Francisco Javier Martín Núñez</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 18:19:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://franjavimn.onrender.com/bbdd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interconexion</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/interconexion/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:19:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/interconexion/</guid>
      <description>Interconexión de Servidores de Bases de Datos Las interconexiones de servidores de bases de datos son operaciones que pueden ser muy útiles en diferentes contextos. Básicamente, se trata de acceder a datos que no están almacenados en nuestra base de datos, pudiendo combinarlos con los que ya tenemos.
En esta práctica veremos varias formas de crear un enlace entre distintos servidores de bases de datos. Se pide los tres siguientes puntos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mongodb</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/mongodb/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:46:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/mongodb/</guid>
      <description>Instalar mongodb en una maquina debian 10 En mi caso vamos a instalar debian 10 en una maquina virtual con vagrant, el codigo de vagrant que he usado es el siguiente:
Vagrant.configure(&amp;#34;2&amp;#34;) do |config| config.vm.define :mongodb do |mongodb| mongodb.vm.box = &amp;#34;debian/buster64&amp;#34; mongodb.vm.hostname = &amp;#34;mongodb&amp;#34; mongodb.vm.network :public_network, :bridge=&amp;gt;&amp;#34;wlp2s0&amp;#34; end end Cuando tengamos la maquina lista lo que vamos a hacer es instalar unas herramientas antes de empezar:
#### Actualizamos las listas de repositorios #### vagrant@mongodb:~$ sudo apt update #### Instalamos las herramientas necesarias #### vagrant@mongodb:~$ sudo apt install gnupg -y Descargar mongodb para debian 10 AHora que ya tenemos las herramientas anteriores lo que debemos de hacer es añadir un nuevo repositorio a nuestra maquina ya que los paquetes de mongodb no se encuentran en los repositorios de debian, por lo que ejecutamos los siguientes comandos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postgres Debian</title>
      <link>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/postgres-debian/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:45:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://franjavimn.onrender.com/bbdd/postgres-debian/</guid>
      <description>Instalacion de un servidor Postgres Lo primero que debemos de tener es una maquina virtual en la cual vamos a realizar esta instalacion, en mi caso voy a usar una maquina con un sistema debian 10, creada mediante vagrant:
# Fichero vagrant Vagrant.configure(&amp;#34;2&amp;#34;) do |config| config.vm.define :postgres do |postgres| postgres.vm.box = &amp;#34;debian/buster64&amp;#34; postgres.vm.hostname = &amp;#34;postgres&amp;#34; postgres.vm.network :public_network, :bridge=&amp;gt;&amp;#34;wlp2s0&amp;#34; end end Para poder instalar el servidor de postgreSQL vamos a instalar el paquete llamado postgresql el cual, al instalarlo y ver su version vemos que actualmente tenemos la version 11.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
